第一份full time 幾錢人工？而家幾多？

14年前第一份工$8500, 出版社做翻譯助理，做到隻狗咁

依家幾多？

14k
依家60k

80k

宜家做政苦工?

03年第一份工$6500, 出版社做編輯助理，好好玩,晚晚同同事食飯唱K,宜家計埋HOUSING ALLOWANCE $63000,但係同同事已經唔會好似以前咁,只有是非,同埋是非

是 所有熱情 會乾掉
一發現已經 成熟了

16年11k. now 20k.

17年 12k
Now 14.5k

13K
依家11K

十幾年前10k
宜家20k

14年後既今日fresh grad都未必有你以前份糧既double
而樓價今日係14年前既幾多倍

今年fg出黎35k

做過EO, 頂唔順啲官僚文化就出嚟做，初頭少一大截人工，後來就叫追得返下

真，而家我公司啱啱嚟咗個妹fg ，都係萬零蚊

成日講樓價 大把人上完車發過豬頭

人大左 priority 會有唔同嘅，冇辦法

連登仔出身60k起銀喎

我呢啲係佬了

16年 10K
Now 26K

30年前10k , now 0k

退休定咩先巴打？

文科仔？點樣可以80k TT

失業

18 15k
Now 30k

12年第一份10.5k
而家0

試過兩次要外派長駐，有大舊津貼氹你去，去到梗辛苦，乜都一腳踢，但學得好多好快，又可以建立自己啲人際網絡。返到香港要轉工呢個係幾好嘅優勢

退休 好正常

轉咗行？

14年13k , 2020年 31k

21fg grad offer 15.5k

teach animal?

大把人未上車你唔講 不如話大把人中六合彩發過豬頭 點解你咁廢

16 fg 17k
now 45

同我一樣
失業之後搵啲短期工返下

咩post 先？

2020 full time 15k

8k

now:0

咩事，失業？

17年 10k
20年 21k
比前公司壓價壓咗咁多年
出到去以我能力做嘅嘢至少有21k

14年15k
20年13k

1.7KNow 0K

吹水大賽
我依家100k一個月

12年前 18K
宜家 90K左右 自己生意
醫療

27000
依家46000

18年 15K
Now 22K

12k
而家48k

DJ, 32K

17年14k
Now 25k

10k>14k

19年 40k
宜家32k但個人開心精神好多
有時間搞其他興趣同投資

5年前
某銀行back office 12K 一定要係大學生
轉左行25K

第一份做左一年期間好多人辭職
到我辭 老闆重問我點解個個都做唔長

出版社？

算啦幾年啫
可能你呢幾年真係勁咗好撚多呢

以前14k

依家33k

09年第一份工
NGO打雜,佢話份工係幫手搞同帶活動仲有坐counter收錢幫手報名
點知變左打雜,邊間中心要人就打電話去我做間中心度叫我去
做到隻狗咁
仲要幫埋紅底區議員洗樓派野完全唔關份工事
人工得6千扣埋mpf得5千7

19年20k
20年33k

1.5m -> 3m

09年：得6K
依家：28K

15年 fg 16k
now 32k

15年grad 第一份full time 12k
而家50k岩岩好等於連登仔fg

14年11k
Now 22k

08年：做shipping 6k
而家：做裝修 同你差唔多

$6000

6年前10k
Now 90k

12K
依家50-60K

18年38k
20年43k

可唔可以問吓而家係番咩？ 文科真係搵到咁多錢咩

沙士開始返工真係食屎
又掃唔到樓
過幾年最低工資通脹到仆街
唔計買樓起碼通脹到冇咗一半錢

10年前底薪3000
依家9000

6K個陣食個lunch都要限住自己唔好過20蚊

個個做幾年3,4,5萬
可唔可以講下邊行
年年加5-6千

Big 4 offer confirmed

14年前幾多個FG，今年幾多個

8K —> 36K

2015:10k
2020:31k

18k grad 後第一份工，以前都係返part time

18k 宜家58k到``

6年前13000

宜家13000

今年7月畢業，即刻搵到 full time 15K, 岩岩過 probation, 諗緊不如過埋年先搵老闆傾加人工。

10年前9千

2017: 13.5k
2020: 30.5k

第一份工03年4500
而家做左老細一個月最少250k

23010

吹水大會開始

After 9 years

12 年 13.5k
宜家37k

2000 $4500
2020 $33000

13k

12k報館編緝

10年前6k
依家0 (失業)

14年中出黎，$12000。

而家叫做咗6年嘢，$35000。都算叫係咁，不過之後人工應該無昇得咁快，我個位都到咗樽頸位，唔高唔低，昇唔到上去。

吹水大會正式開始

咁可唔可以講下而家做緊咩？

7年前8k
而家20k

上連登 勿認真

fg做教畜冇咁多

十年前第一份工50k一個月
而家$0一個月
已退休

8~9年前8500
宜家33000

16 15k無b
now 57+b

2017 13.5k
Now 36k

17年14 宣家40

it

夠唔夠洗？

2004年出來做野，第一份工大既$18000，依家$167k

第一份13.5k 而家差不多30k

剩講錢唔講行業同pos 同鳩up有乜分別
咁我第一份工2k 而家120k

18年 12k
19年加咗1k
20年凍薪

冇轉過工

巴打你驚自爆？
80k嘅工話多唔多 話少唔少

08年入第一份工$5999
而家$20xxx

第一份工返6days, 做到死得$8700，
而家返工做冗員日日等放工有 ＄20k

出黎8k 而家57k
做左九年野～

09年 9.5k
依家 無業

第一份 $26/hr 散工
今年850k + 3mil炒股

2017年fg 14K
而家23.5K

點做到 做啲咩

上連登唔9up有咩做

2016 12k
Now 43k

連登2020最後一次吹水大會

17年12k
20年17.5k

18K
5年後66K

$9k
$2M

第一份工13 年做學徒8.6k
宜加轉左幾份工 30k 左右

如果第一份工之後冇轉過行就唔出奇

不過第一份工就可以唔轉行既九成都係專科, 專科起薪係唔係14,5k 就自己判斷喇

20 fg 14.5K -> 22K

02年8K
家下104k

做邊行

45k

10.5k
依家17k

16年11.8k
Now 37k

12 grad 28k
而家 110k

做咗年幾，冇兩萬

18 20k
Now 35k

14 16k
Now 38k
工程狗 時薪同最低工資差唔多

18年 21k
而咖24k

有無樓價咁多倍？
利申 咩都唔知

18年 14K
而家 25K

98年4k

兒家 年薪1.5m

5年前12000
黎緊20000

11K
50k

大家最睇唔起嘅Big4狗咪係

今年14.5K

13年第一份13k
依家48k
轉左7次工

16年12.5k
20年16.5k
一年加一千

2012年$8000，2020年$45000。

12年 21k
20年 48k

15 18K
Now 38K

eo都跳得返出嚟咩 人工真係差好遠好遠

15年12k 依家40k

12年 15K
20年 73K

乞食科 8000 做左幾年升到23000
之後轉左行 由 20k開始到而家avg 70000

你唔轉工想人比多咁多你 除非你係公務員啦

不嬲人工都係落後通漲

2010 8k
2020 35k
工程佬

你睇樓上 大把依個價 唔通佢地係同事

20fg 31k

5000， 十蚊叉燒飯送例湯加一蚊有可樂嘅年代。

10k
now 50k

第1份08年8.5k
依家34k

2012 8k
2020 20k

第一份$7500
宜家 $10000
做咗8年野

18k
五年後
18.5k

2014 13k
2020 55k
BA

2017 15k
Now 28k

六年前 13k
而家33k

可唔可以講下邊行

13000

難得呢個post好正常

程式碼

12年8k
而家25k

巴打做邊行？好hea?

17年13k
Now 27k

16第一份13k
Now 38k

08年8k依家16k

非專科畢業，16年14k，now 25k 真係執返身彩

八大BBA人
六年前第一份工中資物流 假MT 13k 勤工500，啲心每日都要OT扮有野做博升職(我都係）
轉左三次工，分別都係物流、Banking
而家banking back office 33K 每日做野時間不多於兩個鐘

第一份6.5k 係小型地產公司做back office

宜家 43k 做data analyst

20fg 16.5k

2012年：8000
2020年：35000

14年9.5k now 21k

16年11k
Now 23k

5000-13000

2012年8K
now 27k

2013 10k
2020 19k 囧....

IT曲狗

fg 15k

17年10K ，而家16K

另外連登仔最睇唔起嘅IT狗都有

19年第一份 30k
依加 17k

07年 9k
20年 36k

萬三 依家0

2014年 10k
2020年 28k

呢三年半工讀 讀咗個master
攞咗專業牌 做返同行但轉咗職位

17年13k now 21.5k

非三大乞食科，十幾年前4.5k到雷曼爆嗰年40k
跟住轉行得返一半，而家70k

因為真係鳩up囉

第一份工8k
而家自己開公司
呢一年最差個月生意8k都冇

17年1月入職13k
21年1月 28k
同一間公司 一年升一次

17年30k
20年18k

15年15k

呢家28k

03畢業，食正沙士個仆街市道，得6500

05年 8.5k
current 138k 連 allowance

05， 10k (x12, no bonus)

hk no it.

依家 55k, + performance bonus, 唔得罪老駛，應該有4個月。

2015 14k
2016 15k
2017 20k
2018 21k
2019 41k
2020 43k

03年 705
20年 1345

未上chief位唔夠膽上連登個個都咁撚高人工，搵得四五萬俾人笑

依家SA位?

類似啦。 其實都係掛名。

HR 除咗第一份工之外，無一份工係學以致用

HR, 本身讀翻譯，但係冇正式做過一日翻譯

10年前5k
now 15k

你每年轉一次工？

嗰時未結婚，自己咬緊牙關慢慢再嚟囉

8k --> 16k

p.s. 仲係第一份工

大把人高過呢個價錢啦

邊忽正常

8k
now : 80k

今年grad, $30k

13年中學畢業就走去做醫院助理 12k
而家做左姑娘就28k

Now 100k

2014:$9200
2020:$0

18年12.5k
20年26k

16年：18k
Now: 36k

RN ?

咁你咪講囉

咩工？？

20fg 15k
21年轉工可能變14k

ching吹水都吹得廢過人
fg？第一份工幾多

可能想講每年轉一次行

sad but true

17年1.3m
now 2m

2018 22K
2020 67k

仲要俾二千家用

14年10K
而家24K

依家做乜

fg11k
5年黎今日 16k

經一間Agent，一大班人，去九龍灣恆生卡務中心番工

15年 13k
Now 29k + commission

15年8k5
Now 17k

2013年 12K
宜家45K

98年6.5k
08年55k
Now 21k

2020 FG Backend Developer 20K

18: 15k
19: 17k then 21k
20: 24k then 28k
21: 31k then 55k

10000
25000
過得去

幾年就由皮幾跳到幾皮既係咩職業 ？ 兒子？

2019 18K
2020 35K

12年10k
20年38k

以前8k

Now 90k

吹水大賽

18年13K
20年15K

巴打幾多年前開始搞公司
同埋咩行業

乞食晒銀時grad

Same

係升上去定換咗工？

個個都3、4年加3、4萬

5k
50k

base低頭幾年係晒時間

轉左2次工啦,做出版社,冇30年都冇呢個價,仲要係好幸運至得

16年 13k 20年 25k

03年:9k
20年:150k

17年11k
20年25k

16年8.5k
20年22k

但我做咗三個月就冇做
究竟我係唔係捨棄咗份好嘅工

我14年12k

一萬
8年一萬會唔會窮左d

點解咁講 依家做緊另一份?

我返暑期工
而家去咗讀書

但其實都可以返多一段時間

18k

第一份9.5
5年後65k
宜家120-130k左右

讀緊master??

Degreesummer job咋嘛
不過勁感恩零學歷都肯俾15K

咩暑期工可以有15k？仲高過政府summer job

做cafe需要咩學歷
係咪好辛苦定有特別要求？e.g. cosplay/靚仔靚女

屋企人09定10年出身
第一份人工得7.5k
武肺之前逗緊34 35k
武肺之後放勁多no pay
而家應該唔夠10k一個月

16fg 11.5k
啱啱轉工計晒之後whole package 31k

13年 fg 11k
轉過兩次工
20年31k

文科
18年 13k
依家 19k
2020年期間失業半年

6000
而家唔洗撈

11年 FG 14k，now 53k

好似只係樓價升得誇,唔計樓香港人份糧好好洗

15年，16k，而家50k

7年前8k, e+22k

09年：14K
依家：73K

2006 8k
2021 36k
supply chain

我10500

15年11k now 27k

19年18k
20年25k

16年 社福14k
20年 社福 36k

好似樓上巴打有講過
當年人工小，但做得開心，收糧又興奮
而家已經無大感覺

1.2m + bonus

15年 13k
Now 31k

14年FG
£22,000
而家
£38,xxx

9.5k 而家19k

17 10k
呢家20k
都係唔夠用

12年前10k, 依家5xk

80k係director level，勁

邊行

12年萬三，now 0

有排都未

唔好咁自卑啦

17年前5.5K, 而家35K

人工低係慘
吹水冇誠信仲慘

11年16k
20年12k

9k
果時asso岩岩畢業
入返U就冇再做

4年間社福可以跳咁多都好勁喎

19年第一份14k
20年第二份20k

屌佢老母舊公司壓價
仲氹我呢隻fg水魚
話呢個價岩數

屌佢老味 我一出去搵人地出20k比我

12年13.5K
2020 100.5K

第一份12000
而家double

第一份8500

而家....

6年前8K
宜家18K

17 12k
20 24.5k

23K, 而家50K

20FG 24k

$2300

第一份13、14年前$7500
現在平均$52000-$53000
Audit狗

年薪百萬既hr不能得了

咁貼地實俾人屌，你因住

第一份工10k，而家0

有幾不得了姐

14年9500
Now 20k

巴打係 mnc睇 regional ?

所以呢個Ching 如果無吹水我都幾服佢

好多人追唔返。

其實做三幾年 已經acting 1 50k
係嗰刻根本冇可能出去追得返 至少減50%糧

玩咩你出去中環走轉先啦 真係求其捉個問都高過80k㗎

16年 12k
18年 25k左右

香港紅色罐飲品公司 on9上司加同事人工屎到Pk

呢行真心做好多年都追唔到eo

請體諒不能罷工的我倆

又話做醫護既

6k 茶記侍應 一星期返6日每日10個鍾
而家自己開公司夠資格做連登仔

搞咗幾年 搞科技最易拎funding
今年武肺順便cut埋個office俾啲細wfh算

第一份15k，而家ft都搵唔到

2016年第1份正職做機場地勤底薪$8000，做到第3個月自動加到$9500，做唔到半年
第2份工做證券行客服，底薪$10000

得 HD 學歷

想表達下支持又要吸引下你地注意囉，果時幫私院做manpower planning

第一份23K做到狗咁 無限OT
第二份18K 但work life balance

40k

2017:14800
Now: 20000

我都係14年前得5500咋，依家21k!

2005年 HKD6500

而家HKD75000

17年15k now 24k

15年 15k
now 27k

03年 8千濕鳩打雜
依家2XXK

HR都做到80k一個月？
巴打係外資公司做定點？

13K，Lab狗

巴打 留意左你好耐
你呢個價喺東南亞都未到director？
係唔係製造業大公司？

外資，但要經常飛去第三世界地方開檔，人地先會出呢個價，唔係個個制

一定未到，我direct supervisor 都6位數港紙，佢都未係director

你間corp 一定好大
港資駐東南亞 80K都夠請director

2019 15.5k，而家16k

18年 12k
Now 0

trainee contract

2018: 14k
2020 : 20k

我見好多行,會慢慢加人工
3-4年都30K, HR都升得幾快
係咪得會計(非audit), LAB 唔會有人工加

06年6k lab test

轉行地盤now 33k

15 grad: 14k
now: 26k
社科人

2017: 12k
2020:17k

15年：10500
Now：20000

原來你真係蠢唔係扮

14年 11K
Now 24k

學歷唔高文職真係唔值錢
Btw 疫情下對裝修係咪冇乜影響？

今年返第一份 30000幾人工

6k 宜家34k

ching都係MBB之一?

垃圾retail

有撚計咩 得中六學歷

16年 12k
21年 8.3k(AUD), 但好重稅

第一份，老底6500，平均3萬
十二年後今日，平均12-15萬（小生意）

22K

算唔錯？

09年 9k
而家60k

14 年 第一份 17000
20年 40k

第一年dse
外判DHL倉 14年9k
依家大科記13.k shit day
19 hd畢業
依家轉行細公司做social media +e-commerce
12.5K

洗碗都萬4wor

以前石頭，而家貝殼

洗到手都斷

2012: 12K
2020: 50k

發夢

13年 15.5k 垃圾乾收銀
依家 pt 31 ,67k + 15% gratuity

07年 9750
依家 30000
睇完你地個價 有無工可以介紹下

03年 $5500
20年 $100K

HA?

垃圾工程dog

有point scale 又有約滿酬金好好啊

10k, 而家23k

11年18k
Now 180k

自己做生意？

真係比狗做 我都想轉行

16k
Now 60

呢家最多工(易跳)嘅就react同java
過多幾年唔知

6年前大學畢業, 第一份11k做左2年, 第二份28k做左3年, 而加50k

30k

然後8k

09年 3.5k
依家23k

12k

Now
8k

12年 13k
Now 36k
仲有半個月就失業

咁辛苦

17年畢業 12.5k
而家15.5k

當你普通人 唔計fg入ibank嗰啲

40k前每份都做一年多少少
加完人工過幾個月就走咁
每次走叫20%都無乜問題

到差唔多4xk之後
就搵個你想入嘅行業嘅巨頭做返兩三年洗底搏manager

18fg 50k
now 0 裸辭左

2015: 18k
2020: 65k

轉過兩次工，唔轉工應該冇乜人工加

12年8k
今年計埋ot13~14k

睇咩工，人工只係其中一個考慮因素

2013年 8k
而家32k

18年grad 30K
而家36K
都係覺得唔夠洗

2017fg 17k
Now 27k

06年 4.5K
現在62K
IT狗

12k -> 17.5k
2年

08年 4千5
20年 3萬5

1999
$8000
賤命的工程仔

16年 13k
now 27k

酒店/公墓園

eo

19年 13k 依家16k

2003年＄6500，宜家＄45000

2007: 13K
now: 100K

仲dup緊曲

$9480
Now$12000

14年 11k
而家30k

19年 14k
𠵱家 17k

第一份工$8000
而家$34000

2016 9K
2017 10K
2018 11K
2019 12K
2020 13K
Now 0

over 100k果d係咪搞緊自己生意?

中六 19k
而家8k

做學徒7800一個月

依家19k

11年前 7k
而家55k

14年13k
依家44k

18 15k
now 35k

8年前9K
依加自己工，50-100k

以前5000依家13000

香港年均加薪:2-3%
LIHKG:20-30%

15 fg 15k
Now 43k

2010年 9.5k
now around 40k

暫沒有升職動力，係香港工作壓力大，咁辛苦寧願做個小老闆仔，起碼人工對得住自己

十年前$5000
依家$60000

11/2019 16.5K
過冇耐轉工17K
最近轉工 18K
幾時先到20K

13fg 9k文員
now 30kCS

以前都覺得呢啲post吹水，個個都3，4萬，邊有咁易？因為自己搵唔到
到搵到個陣又覺得唔係真係咁難，睇下肯唔肯跳出自己comfort zone去搵
想高啲，真係一定要每1-2年轉工，甚至要轉行
成世做死一份工等每年加人工升職真係等食屎（除非你超好彩入到間本身待遇晉升前景就好好嘅公司）
我無大學畢業 5科合格都無 口材又唔叻唔想做sales要跑數個啲工
轉左4次工 每次都唔同行業
近呢一兩年先搵到份覺得岩做又人工勉強夠嘅工

搞生意先難出咁大份糧比自己

18fg 做慈善機構文職15k
19年頭轉左第一次工做大學文職18k
19年年尾轉第二次工 31k 安安定定既話以家份工
十年內會上到50k左右

你會唔會太自卑？？

你會唔會太自卑？？
乜都話假

搞緊笑

12 grad 12k,依家35k, 其實我已經好滿足叫比上不足比下有餘

6年前8k5
家陣18k

請唔請有jj既護士呀

17年fg 13k 做咗個半月就俾人炒咗
轉過3次工
而家23k
希望下年升到職跳上35k

2020 15k
2021 20k

2014:17k
Now:42k

16年 15.5k
20年 27k
酒店狗

唔止
60-70%

37k

Now 65k

17fg 10.1k
20 22k

好似好難上30k

有人話假咩 依家係咪懷疑下都唔得先

你入到mt 名都勁
今年好多bba 做保安
因為賣衫都冇得做

其實唔難，每年加5-4千，只要努力就得

16年14K 而加33K

14年 12.5k
20年 40k

2019 轉工？

請教下31k係咩工 人工跳幅咁大

11年10k, now 48k..

人哋咪就係講緊樓價升得快過人工囉
做咩姐你？

23k

此po已完

Fresh grad人工低 係因為多左勁多大學生恒大又u樹仁又u 點會唔低

PT?

17年fg 12k
依家 29k

第一份12k
第二份而家24k

06年8K
20年45K

而家FG已經萬幾二萬

RSS

順豐MT

18年12.5k 而家13.3k

10k
50k

14
22

8k
50k

如過計埋讀書Part time 既話 6k 左右
讀完書之後第一份全職 22k
依家唔講了，總之夠食飽飯

11k
宜加14k

Yes

Ching轉行？定入咗政府

啱啱搵到第一份工17.1k

19年第一份11k 番年半
第二份14.5k 番2個月
失業一年有多 依加第三份16.5k
全部只計最basic人工
點解話fg要企硬無15k唔好做
你睇我個例子，如果我第一份15k
依加已經上左20k啦

珍

11-2年前15-6k
而家13k
好撚廢....野又做多左，錢又搵少左

17年12k
Now 19k

食正條水...巴打你真好運

係咪得政府咁誇張

大把私家醫生搵多過我好多啦

18 13k
19 22k
20 27k

你12年前門檻好低wor
同醫生比

04年 6.5K
20年 72K

成績同搵幾多唔一定成正比
識大把人學歷唔高
有自己生意做起咗搵得多過我

15年 18k
now 31k

好多大學生十年拍冇22

11年fresh grad 12K
而家54K
不過不失

果時好彩，撞正市場大量需求我讀果科
同埋都仲係長工制，做左1年幾之後全公司除咗upper management 或以上之外轉合約制，如果簽，我人工唔見50% 兼冇曬福利，OT 等， 本來連埋OT 一個月出3萬幾，轉左得返14k 左右。
之後都唔簽走左，當然第二份工搵唔返22k

5年前 10k
now 33k

11年做會計細 firm 9500蚊，但做左一個月因為準時走就比人炒左（！）。
之後轉左去銀行做 Teller, 11k。
做左7年後，轉左一次工，依家連 bonus 55k左右。

12k
而家29

9K

似護士

因為你個啲只係叫at 先任人壓價

Rn fg出黎都30

14年前第一份長工在鰂魚涌做，人工$5900
宜家叫勉強夠資格上連登多少少
但係當年成班同事真係frd ，而且大多數有情有義，有幾個宜家仲有聯絡

2017年 14k
Now avg 50k+
轉工好重要 如果我仲係第一間公司做 而家隨時連20k都冇

可以叫做公營機構，但又唔屬於政府工
都算鐵鐵地

18 grad
第一份係contract工13500
Now 19300

巴打，
想請教你banking bo係做邊瓣？ 咩grade先有33k

Compliance

14年12k
Now 45k

今年先出來做.
11月10.5k，依家15.6k.
(轉咗公司)

咁跳法好唔relevant好咩

Industry 唔同但Duties 接近

19年 16k
20 年 30-32k
利申 無轉過份工 🤣🤣

sales role ?

Yes😅

18 fg $14k
Now $26k

都係跳嚟跳去先有得加
係香港先咁白痴 唔跳唔加
加$1k俾你好似皇恩浩蕩咁

5年前11k
1年前20-23k
依家15k

18 10k
20 20k

12年10k
20年32k
以上以年薪除12個月，轉過4-5份工先加到咁，唔轉應該得2萬頭

FG 145K annual

Now 980k annual

唔係
嗰時完全跑唔到數 之後轉左入Back office

14年 15k
now 40k

私人公司打工

Back office 55k 普通bank 嘅Senior manager 咁濟
一係就大bank/ 2 tire i bank post

2011 12k FG
2020 72k
轉左3次工同分別升左4次職，非專科專業
我記得做左兩三年野果陣係會plan未來5年我要升到咩位，轉幾多次工同大約咩人工比個目標自己，咁樣你先會不停push自己努力上

2016 16
2019 24
2020 20

點解會咁？
冇轉過？

請問做盛行呀？

做咗幾耐

咩行業咩工

ha

銀行
第一份做teller
而家back office

物流真係弱智先做
利申:第一份full time就係物流
以後死都唔做物流

18 38k
now 自己生意個個月不定

14年前 10500, 而家 110k

20年頭12.5K
Now 13k

18年11k
20年25k
期間轉左行

有轉過

2016 18k
2020 30k

5.6k
而嘉16.7k

第一份工2016年: 17k
而家: 32.5k

係咪打少個零？

咩牌

你做in-house 定 agency ?

In house , 好少聽講有公司外判比agency 睇regional 業務，唔係自己同事做返好難搞

廿幾年前，第一份工，做sales, 3萬一個月。

現在，都係做sales, 不過高級少少， 8萬一個月。另有bonus.

賣啲乜？兩份工都係同一行？

第一份先達賣電話，現在美資醫療公司.

當年嘅先達真好搵

絲打轉行洗唔洗再讀？

當年應該係，我那時的同事，只要無吸毒玩錶，個個都買樓收租玩女人。先達對面d唐樓，那時都是我們買的。

屌你 我都想

十年前暑期工full time 7.5k
而家物管21k

要考試同個技能係經驗儲返黎
本身係興趣黎 所以堅持左4，5年 再考試

我同你掉轉
興趣長遠跑輸而家呢行
真心羨慕你

咁本行係咁一直既興趣黎都係
不過去到20k幾就停 再上難啲

17年 17.5k
18年辭左讀半年program
19年 18k , 過試用 19k
20年頭 23k , 年中到而家 30k
下年目標40k

仲有F7個陣 9500
做左兩年野去讀反書,剛揾到工 14K

11000 > 19000
三年野

做咩function

19’ fg 25k
Now 32k

Total做咗幾多年嘢先去到呢個人工？

網吧 $6000

做邊行？